\subsubsection{意識・クオリアの相互作用表示の具体的イメージ例}
意識・クオリアにかかる相互作用表示をイメージすることは難しいため、ここでは、その例を具体的に示してみることにしたい。意識・クオリアがどのように物理的な状態に随伴しているかは、脳科学で現在のところ十分に解明されていないため、ここでの記載は、あくまで可能性の一つである。\par
例えば、\cite{Murray_2016}では、意識・クオリアの実体が、脳細胞の発火率の主成分であることが示唆されている。これは、神経細胞$i$の平均をゼロに調整した発火率を$r_i$とすると、ある$w_k^i$があって、意識・クオリアは$w_k^ir_i$に随伴しているということと理解できるだろう。ただし、ここで、$k\in\{1,2,\ldots,K\}$であり、同じ添字$i$については和を取るものとする。\par
すなわち、主成分の値の集合$P=\mathbb{R}^K$の分割$C_j,\,j\in\{0,1,2,\ldots,N\},\, P=\bigcup_j C_j,\, C_j \cap C_{j'}=\emptyset \, (j \neq j')$があって、$w_k^ir_i \in C_j$において、$j=0$の場合は意識・クオリアは随伴しておらず、$j \neq 0$の場合は、意識・クオリア$j$が随伴しているということである。ただしここでは、人間は有限の$N$種類の意識・クオリアを持ち得ると仮定した。\par
相互作用表示を用いたい趣旨は、各$C_j$の代表点$c_j \in C_j$をとって、物理的な状態を$|c_j,other \ physical \ quantities \rangle$のように書きたいということである。$other \ physical \  quantities$には、$w_k^ir_i - c_{j,k}$の値が含まれることになる。ここで、$c_{j,k}$は、$c_j \in \mathbb{R}^K$の第$k$成分の値である。\par
意識・クオリアの随伴にとって内在的な$H_c$では、随伴している意識・クオリアが変わることはないため、シュレディンガー表示においても
\begin{equation}
  e^{-iH_ct}|c_j,others \rangle = |c_j,others' \rangle 
\end{equation}
である。時間発展$e^{-iH_ct}$によって、意識・クオリアが異なる状態にはならないからである（それが意識・クオリアにとって内在的の定義であり、常識は定義により成り立つと考えるべきものである。意識・クオリアがワーキングメモリに基づくものだとすると、時間的に数秒しか継続しないため、時間の経過とともに $|c_0,others' \rangle \notin \mathfrak{C}$の状態になる必要があり、その変化は$e^{-iH_ot}$によりもたらされると考えることにする）。\par
しかし、各神経細胞$i$の位置$p$の電位の組$\{E_{i,p}\}$によって随伴する意識・クオリアは決まっていると考え、その状態を$|\{ E_{i,p}\},others \rangle$と記載することにするなら、シュレディンガー表示では同じ意識・クオリアが継続している間も、時間により状態は異なる電位の組$\{E'_{i,p}\}$によって表される$|\{ E'_{i,p}\},others' \rangle$になってしまう。一方、相互作用表示では、同じ意識・クオリアが継続している間は、電位の組$\{E_{i,p}\}$については同じ状態$|\{ E_{i,p}\},others' \rangle$と記載することができる。これが、相互作用表示を用いる理由である。\par
発火率の主成分によって随伴する意識・クオリアが定まるか否かは、現時点では仮説の一つの段階であり、必ずしも正しいとは限らない。しかし、各神経細胞$i$の位置$p$の電位の組$\{E_{i,p}\}$が存在することは、ほぼ科学的に確立しており、その値(通常的に物理量として観念されている値)　を用いても同じ状態として記述できることに相互作用表示のメリットがある。