\subsubsection{温度について}
新解釈では、マクロ・古典的物理変数の固有状態は、ハミルトニアンから、熱平衡にないミクロな状態とマクロ・古典的な状態の相互作用$\sum_pH_p^i$を除いたものによる時間発展では、マクロ・古典的物理変数の固有状態であり続けると考える（これと、随伴現象説の組み合わせが、コペンハーゲン解釈の射影仮説に代わるものである）。マクロ・古典的物理変数には、温度も含まれる。従って、温度についても重ね合わせ状態にはならない。その説明のため、ここでは、宇宙の分割のうち、時刻$t=0$において接触した${V_1,V_2}$のみを考慮することにしよう。 したがって、
\begin{equation}
    \mathcal{H} = \mathcal{H}_1^a \otimes \mathcal{H}_2^a \otimes \mathcal{H}_1^t \otimes \mathcal{H}_2^t 
\end{equation}
となる。また、逆温度以外のマクロ・古典変数は記載を省略することにする。時刻$0$おいて、$V_1$の逆温度は$\beta_1$、$V_2$の逆温度は$\beta_2$であったとする。時間の進展とともに、両ボリュームの温度は同じ値$\beta$になる。すなわち、
\begin{equation}
    \beta_1(0) = \beta_1,
\end{equation}
\begin{equation}
    \lim_{t \to \infty} \beta_1(t) = \beta,
\end{equation}
\begin{equation}
    \beta_2(0) = \beta_2,
\end{equation}
\begin{equation}
    \lim_{t \to \infty} \beta_2(t) = \beta,
\end{equation}
の関数$\beta_1(t)$、$\beta_2(t)$が存在し、
\begin{equation}
\begin{aligned}
    e^{-iHt}|\beta_1 \rangle_1 \otimes |\beta_2 \rangle_2 \otimes \sum_{v \in \{v_i\}} \sigma_1(v) |v\rangle_1 \otimes \sum_{v \in \{v_i\}}  \sigma_2(v) |v\rangle_2\\
    =  |\beta_1(t) \rangle_1 \otimes |\beta_2(t)\rangle_2 \otimes   \sum_{v \in \{v_i\} ,\, w \in \{v_i\}} \sigma(t,v,w)|v\rangle_1 \otimes |w\rangle_2
\end{aligned}
\end{equation}
となる。ただし、簡単のために$\mathcal{H}_1^t = \mathcal{H}_2^t$とし、その正規直行基底を離散的な$\{|v_i\rangle\}$とした。離散的とはかぎらないため、その際は積分への読み替えが必要である。また、$\beta_1(t),\,\beta_2(t),\,\sigma(t,v,w)$は、正確には$\sigma_1,\sigma_2$の汎関数（離散的であるが汎関数と呼ぶなら）であるから、それぞれ$\beta_1[\sigma_1,\sigma_2](t),\,\beta_2[\sigma_1,\sigma_2](t),\,\sigma[\sigma_1,\sigma_2](t,v,w)$と書くのが本来である。\\
  しかし、実際の実験では、$\beta_1(t),\,\beta_2(t)$は実験により異なることはなく、同じ時間推移となる。$\beta_1[\sigma_1,\sigma_2](t),\,\beta_2[\sigma_1,\sigma_2](t)$と$\sigma_1,\sigma_2$の汎関数となるなら、未知の物理量に依存するため、実験のたびに$\beta_1(t),\,\beta_2(t)$の時間推移は異なるはずである。したがって、実験結果からは、$\sigma_1,\sigma_2$の汎関数ではないと考えられる。マクロ・古典的な物理量の推移は、熱平衡にある状態が具体的にどの状態でも、その違いに依存しないのである。新解釈では、つねにこれが成り立つと仮定する（より正確には、これが熱平衡にあることの定義であり、マクロ・古典的自由度を除いた残りの自由度を$\mathcal{H}_p^t \otimes \mathcal{H}_p^i$と熱平衡ヒルベルト空間と非熱平衡ヒルベルト空間のテンソル積に分解する際の基準である）。